有冇人做lab

想知今年咩環境 有冇fg會入行

包三餐就有人做

做咩事

見有朋友做得幾開心
不過我就以前做過intern覺得不了

不要再說了

巴打做緊lab?

都冇得揀乞衣科

有冇人分享下行情/工作感受
比定下年fg同學參考

覺得做得唔開心定係點

嫌搵得錢少

人工幾多
我呢2年聽朋友講都係12-15k左右

拎萬頭又有酸同benzene索，
正

想知今年FG價幾多 有冇多過以前

邊間fg 開15k

phd fg？

唔知佢做邊間 過左試用期13->15
好似test建築材料
top up grad咋

警世：好人好姐千奇唔好入testing lab

幫你置頂

2020仲有人做狗工？

唔知 就係好奇問下

讀science又唔想做sales 鐘意靜靜地做野 覺得做研究係幾開心
Fg做左年幾私人公司 最近搵到另一份準備轉 同時留意下轉行機會
自己都唔知係香港做lab 唔讀上phd/無mlt 有咩路可以行但又的唔起心肝再讀上去

做左年幾人工有冇加

inter...

I記

其實間野有咩唔好

做建材人工高唔高
平時多唔多蛇去廁所睇手機
冇得坐既原因係多野做定點

唔好入行，你會後悔，我係過來人
冇錢冇女冇時間

入I記啦
人工高福利好晉升機會高又穩定
入左去包你唔想出番黎

咩事咁睇唔開

建材lab最閪
做衰過做chem lab

冇入到行 讀完hd已經轉左讀其他
好奇睇下呢行有冇咩改變

真定假 好多人講呢間野比狗做

一個月有$10500仲話狗?

希望有人睇到呢個post 唔好中伏

人工唔係高過chem lab咩

頂 笑左

好撚垃圾, 適合D冇乜大志既毒撚做

你想點
fg有萬幾蚊好好啦
唔通你想十皮一個月?

幫你pin啦咁

真係真係要做嘅話，盡量揾細間啲
不過無論如何要有心理準備成個夏天包括六日會無咗

我係毒撚都冇做到 覺得冇咩前途
可能做5年都冇20k

喺I記做10年8年就可以升做經理
係咪好吸引呢

我依加份工都要返星期六 唔係lab呢行
覺得做得開唔開心

SCIENCE主要兩條路
SALES: 十幾k老底 + 幾k incentive, 冇固定時間, 一般9-5, 四圍見客, 見完客可以走, 多女, 又可以識其他公司既人
LAB: 十k老底 + 狂OT錢都有2k, 每日9-9, 係公司埋頭苦幹, 身邊同事全是奇怪毒撚
你自己諗

唔會入行，做乞丐都唔會入

又係Castro啦一定，其次就係Fugro

有冇靚女做lab 一直想知

講緊反話

做緊lab，收入算唔錯
但仲讀緊書嘅真係唔好入行啦
香港99%嘅lab係垃圾
剩低個1%要爭崩頭先入到
完全跑輸其他行業

做sales份底都高過做lab

唔識分 個發展有咩分別

入行公院30k起番紅日有補假shift都有allowance

番六日？

做lab就做中學lab tech
人工跳跳下 高過教師
朝830晚430 好似係

認真咩都係prep下reagent買下野昨wor

以前中學個lab tech聲稱佢三萬幾

讀phd 有18000, 仲唔使交稅，唔使交學費（目前係，唔知出年係唔係）免費去外國開會，一年有25日假期

Sale 人工大約幾多度

經理有冇2萬

高果少少要埋做體力勞動
鋼筋鐵支磚

襯後快轉行

Lab有咩好做 非專業 人工唔高 悶

其實做lab 都幾好玩
有chem, 建築材料, micro bio, food, env. , medical 等等唔同範疇
仲有成堆貴價機: HPLC, GCMS, Maldi tof 俾你玩
如果可以去哂咁多間 lab 度做都幾正

利申: 好中意做 lab

做chem/material Lab 唔好扮咩研究

你日日只係重覆又重覆 prep sample 同 run 機

成個產業 係低人工 長工時 嘅低賤工種

每個人只可以靠OT 增加少少收入 , 杯水車薪

朝九晚十一 , 人生可以話係比曬個Lab

Med Lab 係醫療專業 , 同普通Lab 天淵之別

成個career path 越跑 差距越大

另外 , 關於做sales , 升唔升到職係睇你跑唔跑到數

跑唔到 會跌翻普通sales , 一樣唔係一份穩定工作

但係 比起Lab 好丁屎咁多

Science Background 係香港 已經係輸左起跑線

要搵到錢 搵翻個生活質素 難度比起其他科高

science 好路數只有 水記渠記GovLab 醫療

但要睇你有無咁嘅競爭力 同 qualifications

利申：見得太多

自己睇

到數2xk-3xk不等

senior老底23k-25k左右

各位工程叫春撚請入黎而個POST
身在福中不知福呀

聽落都唔錯 但難唔難到數

對做lab冇咩興趣

知唔知做幾耐左右會有20k

經理都咁少咩 以為有30

都好呀 有2日休息

有野學咁都ok呀 會唔會好大壓力
學野比較慢係咪會好辛苦

hd讀完已經冇再接觸lab既野
應該都唔會考慮轉返做lab呢行

我做緊安全仔 都係差唔多
要返星期六 羡慕返5日工巴打

廿歲做到三十歲可能都有二萬

但你人工多LAB狗5-10k

安全仔都有返五日
唔做site既話

唔撚係掛
呢個時代仲有人想入行做Lab

依加有長短週都可以接受
做維修保養算輕鬆 好過做building/地基

有咁多咩 上年開始做得18k
今年轉左工加左少少

轉行啦 比狗做

30歲先有20k咁慘

我都覺唔好做lab

遲下上左牌人工高幾多？

睇下做咩盤 一般都係廿尾/三十頭

fg 入行10k
做左10年lab
人工得13k

賣藥睇運氣 睇下抽唔抽中靚product 大廠會好d

加埋bonus都過50K
Science有前途

連登仔會叫你唔好攞少數例子
我敢講你最普通做左senior都起碼有30k
不過要頂得順俾人卒數先
要自由就要放棄穩定
但同lab比較既話 做lab(非mlt)係兩樣都冇
你係毒撚做唔成sales真係收得皮 轉行啦

建議去呢度睇下業內人事感受

冇

依家藥廠個市好差喎

藥房執哂 啲貨退哂返倉

維修保養盤都有依個價？

我又轉去同你爭飯食

咪有大把戇鳩asso去ou science grad 走去做(並非全部,利申:識得有啲真係正常)，做咗四五六年都重係戇鳩鳩咁唔識做人又唔識做嘢

想請教吓如果冇bio底點樣轉行做mlt

轉出去捱下再返黎做維修會有
聽幾個前輩都係咁 不過呢行愈黎愈難行啦
又唔係搵得特別多 叫做餓唔死

如果想輕鬆打份工應該都唔錯?
見有朋友做得幾開心 話唔想轉工轉行

同做其他lab門檻都唔同 有幾多個入到

係根本唔知可以轉咩
識用晒入面d機有咩用
完全冇soft skills 學到
又唔識同人溝通
做熟左根本唔洗再用腦好似機械人咁做野，如果唔介意要狂ot，冇朋友冇家庭負擔都幾岩佢既
要轉行都要勇氣要諗下想轉邊行
做lab會令你冇時間再思考，人生得番返工放工
咁咪同你講唔想轉咪算數

聽佢講返5日又唔洗ot都得 好似幾輕鬆
不過人工得萬頭 如果有家庭負擔都唔知點算

以前做intern就係剪板 覺得悶到仆街
學野又唔覺有咩學 做夠1個月畢到業就算

直接東華2nd degree MLS啦 直接有牌 就算出面俾你考到都冇得升職

fg千其唔好入， 走都走唔切

第時做埋rsa
淨做freelance都unun腳啦

以前就係 依加唔係個個都會去讀啦
除非續牌諗唔到讀咩 個個都諗住讀完有用
搞到都唔值錢 寧願讀其他好過

轉行讀醫療科

Commercial lab?
你再過幾年都仲係萬幾蚊，其他同年grad轉左行拎緊兩三萬你仲會唔會咁諗
Lab我都做過年幾，就算唔洗點ot都係冇前途，回頭是岸

我見我公司用開個RSA
一個月做6-7單Job
做完月頭月中月尾就放長假

當年實習
有個HKU Chem fresh grad
7年前到 起薪$10500
呀頭做左8年先2萬
中學Lab 係高價位黎

香港做lab
不如去ha做ea
至少ea3 都萬四一個月

老一輩佢地做落有唔少freelance
新入行既淨係返份工都chur到你盡
邊有咁多工餘時間比你做其他野
做呢行搵到錢既時間已經過左

本身諗住做邊行

如果有大基建 個價就會升返
不過好老實要等返三五七年

小弟拎埋今年份bonus 就搵工
諗住去main con浸下

btw 見到蛇仔都有請lab safety唔知咩價位呢

只可以講祝你好運 新入行通常都好難捱
13-20k都有 睇你搵到咩公司
最緊要都係頂唔頂到個環境同埋有機會ot
識人有介紹就會比較好 好多都幾辛苦
靠自己in返黎好易中伏

其實我reg左不過未做過construction site

咁就唔好落site啦

site人工高喎

你個牌之前係做咩盤拎

做Plant順便拎埋 正職係QA，EHS
冇做過盤

不了你仲問？

好唔好做呢樣好主觀

人工幾多左右

因為悶？

應該係 同埋人工低

同出邊做安全仔差唔多

咁好多都唔過20k 覺得你可以考慮下轉
睇下適唔適應個工作環境 唔得先做返本行
不過冇經驗未必個個肯請

勿相認

悶唔悶睇個人啦
我自己就幾鐘意做lab
日日重複做就得
唔洗對人，輕輕鬆鬆
不過係香港要搵到份維持到生活嘅lab工唔容易
Testing lab就絕對係人工低又工時長
仲要無前景，做10年2萬人工大有人在

Lab入面好多人都係ive畢業
一個細department 入面通常都係
一個degree畢業 head住10幾個ive畢業

有無mlt想轉工biotech related

咁仆街 唔識用力好易整親

捱價or 低半級

開名啦

岩岩畢業係lab做係好好玩
大家差唔多年紀 好似返學咁
但好快就會發現生活唔到要走

趁後生讀postgrad轉行

人工太低啦
同埋講真真係唔值錢 , 唔係人地壓榨

人工低就唔好忍 唔小心整親有排煩

有冇咩科建議讀

你做咩位

其實mlt有無得唔翻shift
如果有 人工會低幾多

好似識親人都話要shift

ha一定要 但有補假俾你 番化驗所咪唔使囉 相對得閒又悶好多 人工低一皮左右

而家MLT都好大鑊
無牌人士衝擊第一波就係MLT

低一皮係咪都應該有2萬
好怕翻shift會熬殘個身體 呢d唔係錢可以補得翻

國內團隊
遲下攪互通就大鑊

係一入差1萬
私家lab點加都係3，4皮
ha amt max 5皮到
mt8皮
邊有得比

AP lab或者cyto lab咪唔駛shift 其他都要

ha入咩lab應該唔到自己話事架下話？
佢應該都係central recruitment

佢有得俾你揀preference 你唔好彩要等second round 就再睇下點 年年最多人入就係ap lab

你係最多只係揀cluster但係冇得揀醫院 我做咩lab都唔畀揀會死人 要做一世

即係你開始入咗要shift既就shift一世？

咁無填佢做preference會唔會派到去既？

無得揀醫院...大西北既翻港島，港島翻大西北？

咁shift 都冇計啦 又唔係成日都shift 輪流嚟啫 不過你做blood bank返shift撞正大鍋嘢咪話唔慘

佢有得揀cluster 即係聯網大西北可以揀返新界西 佢可能派你去屯門醫院博愛醫院咁

你得兩條路
一係課金讀實用科好似MLS or nursing 一係考入政府
冇錢課金 就好似玩飛行棋擲唔到六 請考政府

一定有人會叫人讀Phd
有心人可以去Polyu ABCT睇下果幾位土砲Research Assistant Professor條路係點行出黎
人事第一 運氣第二 實力第三 英文第四
覺得自己冇運氣 次一級 可以去睇下Nano & Advanced Material Institute 班engineer 個salary chart
再次一級 冇實力 應該乞緊食
自己諗下讀唔讀

你而家住個度同你將來住個度都可能唔同架啦

同意巴打個排名，好似你知啲野咁

跟到好老細好重要
最重要係同個老細熟

咪做lab

MLT想讀phd移民做research

正野

I記sales team
日日短裙

依家普通testing lab邊間人工最高

十年唔過二皮真係轉行啦
浪費光陰

利申N展狗一年25k

我識你

工作量少咁多，比我都揀

咁既人工係commercial lab 係咩職級

你會唔會行路同架單車比？
乖啦 愛識人生 遠離commercial lab

好似唔會有,聽講d manager都係2萬

唔會有機會或好難先有機會比你考

你做得R&D background應該唔差
做lab做到2萬5已經好高

直接考好睇你BG
基本上係for外國留學既人
如果香港讀書去申請考
好大機會考都唔比考
不過有啲香港讀書Biotech背景係可以報到考試

最大路都係去讀mlt course

其實一般醫院有幾多個MT / SMT 位
要做幾耐先升到？

身邊有朋友做左8年 2萬都沒

香港做lab人工低係有原因

通常做lab既都係屋企唔休米飯

佢同事幾乎全部係呢啲人

拎住茶餐廳人工黎做既技術行業

仲大把弱智大學生搶着去做

因為睇落去係人上人

其實一個文員仔都可以撳住你黎打

我覺得都冇乜用
出到去qc 都係睇你有冇phd

8年都肯做，有家底

前建築物料lab撚留名

8年 2萬都無
無家底點生活

cls 15年左右已經係依個價

岩呀

做lab浪費人生

27k都轉行？

仲大把弱智大學生搶着去做<< can’t agree more
以前條team 個manager 同d 老屎忽同事仲以為份工好撚吃香咁
想知佢地而家點